Category name: Di truyền và biến dị
thisline support the file reader to read both quizz file and category file


Di truyền là quá trình truyền dẫn thông tin gen từ thế hệ này sang thế hệ khác. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Điểm biến dị là hiện tượng thay đổi di truyền của một gen trong một quần thể. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Gen là đơn vị di truyền cơ bản. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Quần thể là tập hợp các cá thể cùng loài sinh sống trong cùng một môi trường. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Loài là nhóm cá thể có khả năng sinh sản tạo ra hậu duệ khác biệt với nhóm khác. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Sự chuyển giao thông tin di truyền từ DNA sang RNA được gọi là quá trình nào?
A. Transkript
B. Translokation
C. Transkription
D. Translation
ANSWER: C
1

Tất cả các gen có thể được biểu hiện trong tất cả các tế bào của một sinh vật. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: B
1

Tế bào mẹ là tế bào sinh ra từ quá trình phân chia tế bào. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: B
1

Sự chuyển giao thông tin di truyền từ RNA sang protein được gọi là quá trình nào?
A. Transkript
B. Translokation
C. Transkription
D. Translation
ANSWER: D
1

Đột biến là hiện tượng thay đổi trong DNA mà có thể được truyền từ thế hệ này sang thế hệ khác. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Phân tử DNA làm nhiệm vụ lưu trữ thông tin di truyền trong tế bào. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Loại di truyền được truyền từ cha mẹ sang con cái qua các thể tế bào sinh sản được gọi là di truyền:
A. Vô hình
B. Có hình
C. Lập thể
D. Đột biến
ANSWER: B
1

Tập hợp các gen có trong một quần thể được gọi là:
A. Hàm di truyền
B. Gen học
C. Di truyền học
D. Genom
ANSWER: D
1

Định luật phân li là định luật nào trong di truyền học?
A. Định luật Mendel thứ nhất
B. Định luật Mendel thứ hai
C. Định luật Mendel thứ ba
D. Định luật Hardy-Weinberg
ANSWER: B
1

Bộ gen hoàn chỉnh của một sinh vật được gọi là:
A. Hàm di truyền
B. Gen học
C. Di truyền học
D. Genom
ANSWER: D
1

Định luật phân li ngẫu nhiên là định luật nào trong di truyền học?
A. Định luật Mendel thứ nhất
B. Định luật Mendel thứ hai
C. Định luật Mendel thứ ba
D. Định luật Hardy-Weinberg
ANSWER: A
1

Sự biểu hiện của một gen thông qua các đặc điểm hình thái hoặc chức năng của một sinh vật được gọi là:
A. Gen học
B. Biểu hiện gen
C. Di truyền học
D. Genom
ANSWER: B
1

Trong di truyền học, kí hiệu "AA" biểu thị cho:
A. Đột biến
B. Đồng hợp
C. Kép
D. Heterozygote
ANSWER: B
1

Trong di truyền học, kí hiệu "Aa" biểu thị cho:
A. Đột biến
B. Đồng hợp
C. Kép
D. Heterozygote
ANSWER: D
1

Trong di truyền học, kí hiệu "aa" biểu thị cho:
A. Đột biến
B. Đồng hợp
C. Kép
D. Heterozygote
ANSWER: A
1

Gen được biểu hiện chỉ khi có hiện diện của một gen tương ứng trên cả hai nhiễm sắc thể là:
A. Gen liên kết
B. Gen đôi
C. Gen bất hoạt
D. Gen kiểm soát
ANSWER: B
1

Hiện tượng khi các gen đôi độc lập nhau giữa các cặp nhiễm sắc thể không liên kết giao cắt xảy ra là:
A. Kết hợp gen
B. Liên kết gen
C. Phân li gen
D. Chuyển gen
ANSWER: A
1

Hiện tượng khi các gen trên cùng một cặp nhiễm sắc thể liên kết chặt chẽ và không xảy ra sự giao cắt là:
A. Kết hợp gen
B. Liên kết gen
C. Phân li gen
D. Chuyển gen
ANSWER: B
1

Hiện tượng chuyển gen xảy ra khi:
A. Gen trên một nhiễm sắc thể chuyển sang nhiễm sắc thể khác
B. Gen được biểu hiện chỉ khi có hiện diện của một gen tương ứng trên cùng một nhiễm sắc thể
C. Gen trên cùng một nhiễm sắc thể liên kết chặt chẽ và không xảy ra sự giao cắt
D. Gen đôi độc lập nhau giữa các cặp nhiễm sắc thể không liên kết giao cắt xảy ra
ANSWER: A
1

Hiện tượng phân li gen xảy ra khi:
A. Gen trên một nhiễm sắc thể chuyển sang nhiễm sắc thể khác
B. Gen được biểu hiện chỉ khi có hiện diện của một gen tương ứng trên cùng một nhiễm sắc thể
C. Gen trên cùng một nhiễm sắc thể liên kết chặt chẽ và không xảy ra sự giao cắt
D. Gen đôi độc lập nhau giữa các cặp nhiễm sắc thể không liên kết giao cắt xảy ra
ANSWER: A
1

Hiện tượng kết hợp gen xảy ra khi:
A. Gen trên một nhiễm sắc thể chuyển sang nhiễm sắc thể khác
B. Gen được biểu hiện chỉ khi có hiện diện của một gen tương ứng trên cùng một nhiễm sắc thể
C. Gen trên cùng một nhiễm sắc thể liên kết chặt chẽ và không xảy ra sự giao cắt
D. Gen đôi độc lập nhau giữa các cặp nhiễm sắc thể không liên kết giao cắt xảy ra
ANSWER: C
1

Hiện tượng liên kết gen xảy ra khi:
A. Gen trên một nhiễm sắc thể chuyển sang nhiễm sắc thể khác
B. Gen được biểu hiện chỉ khi có hiện diện của một gen tương ứng trên cùng một nhiễm sắc thể
C. Gen trên cùng một nhiễm sắc thể liên kết chặt chẽ và không xảy ra sự giao cắt
D. Gen đôi độc lập nhau giữa các cặp nhiễm sắc thể không liên kết giao cắt xảy ra
ANSWER: C
1

Chất liệu di truyền được tạo thành từ tất cả các gen trong một sinh vật được gọi là:
A. Gen học
B. Biểu hiện gen
C. Di truyền học
D. Genom
ANSWER: D
1

Hiện tượng đột biến có thể gây ra các biến dạng di truyền và tạo ra đa dạng trong một quần thể. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Hiện tượng chuyển gen xảy ra tự nhiên và không có ảnh hưởng từ môi trường. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: B
1

Hiện tượng đột biến có thể được gây ra bởi tác động của môi trường như tia X, chất độc, hoặc sự thay đổi nhiệt độ. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Một gen đột biến có thể được truyền từ thế hệ này sang thế hệ khác. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Một đột biến di truyền có thể làm thay đổi diện mạo và tính chất của một sinh vật. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Hiện tượng biến dị di truyền chỉ xảy ra ở động vật và không xảy ra ở thực vật. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: B
1

Một biến dị di truyền có thể làm tăng khả năng sinh tồn và thích ứng của một sinh vật trong môi trường thay đổi. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Hiện tượng đột biến di truyền chỉ xảy ra ở vi sinh vật và không xảy ra ở động vật. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: B
1

Hiện tượng biến dị di truyền chỉ xảy ra ở thực vật và không xảy ra ở động vật. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Đột biến di truyền có thể xảy ra tự nhiên hoặc được tạo ra thông qua các phương pháp nhân tạo. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Hiện tượng biến dị di truyền chỉ xảy ra ở vi sinh vật và không xảy ra ởđộng vật. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: B
1

Một biến dị di truyền có thể làm thay đổi diện mạo và tính chất của một sinh vật. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Đột biến di truyền là hiện tượng thay đổi trong DNA mà có thể được truyền từ thế hệ này sang thế hệ khác. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Biến dị di truyền là hiện tượng thay đổi di truyền của một gen trong một quần thể. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Gen là đơn vị di truyền cơ bản. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Quần thể là tập hợp các cá thể cùng loài sinh sống trong cùng một môi trường. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Loài là nhóm cá thể có khả năng sinh sản tạo ra hậu duệ khác biệt với nhóm khác. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1

Sự chuyển giao thông tin di truyền từ DNA sang RNA được gọi là quá trình nào?
A. Transkript
B. Translokation
C. Transkription
D. Translation
ANSWER: C
1

Tất cả các gen có thể được biểu hiện trong tất cả các tế bào của một sinh vật. Đúng hay sai?
A. Đúng
B. Sai
ANSWER: B
1