Category name: Hoá vô cơ
thisline support the file reader to read both quizz file and category file


Nguyên tử của nguyên tố nào có số hiệu nguyên tử lớn nhất?
A. Uranium
B. Plutonium
C. Neptunium
D. Americium
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có khối lượng nguyên tử nhỏ nhất?
A. Hydrogen
B. Helium
C. Lithium
D. Beryllium
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số electron bên ngoài ít nhất?
A. Sodium
B. Magnesium
C. Aluminum
D. Silicon
ANSWER: D
1

Trong bảng tuần hoàn các nguyên tố, số proton tăng dần theo chiều nào?
A. Từ trái qua phải
B. Từ trên xuống dưới
C. Từ phải qua trái
D. Từ dưới lên trên
ANSWER: A
1

Nguyên tố nào có số hiệu nguyên tử là 8?
A. Oxygen
B. Carbon
C. Nitrogen
D. Hydrogen
ANSWER: A
1

Phân tử của chất nào được tạo bởi liên kết ion?
A. Sodium chloride (NaCl)
B. Carbon dioxide (CO2)
C. Methane (CH4)
D. Ethanol (C2H5OH)
ANSWER: A
1

Nguyên tố nào có số electron bên ngoài là 2?
A. Calcium
B. Chlorine
C. Sodium
D. Potassium
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có khối lượng nguyên tử lớn nhất?
A. Uranium
B. Plutonium
C. Neptunium
D. Americium
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số proton là 6?
A. Carbon
B. Nitrogen
C. Oxygen
D. Fluorine
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số electron bên ngoài là 1?
A. Hydrogen
B. Helium
C. Lithium
D. Beryllium
ANSWER: C
1

Liên kết ion xảy ra giữa hai nguyên tử có sự chênh lệch lớn về gì?
A. Số electron
B. Số proton
C. Số neutron
D. Số electron valence
ANSWER: A
1

Nguyên tố nào có cấu hình electron bên trong là [He]2s22p4?
A. Oxygen
B. Carbon
C. Nitrogen
D. Hydrogen
ANSWER: A
1

Trong phân tử H2O, electron của nguyên tử hydro được chia sẻ với nguyên tử nào?
A. Oxygen
B. Carbon
C. Nitrogen
D. Hydrogen
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có khối lượng nguyên tử là 12?
A. Carbon
B. Nitrogen
C. Oxygen
D. Fluorine
ANSWER: A
1

Cấu hình electron của nguyên tử Nitơ (N) là gì?
A. 1s22s22p3
B. 1s22s22p4
C. 1s22s22p5
D. 1s22s22p6
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số hiệu nguyên tử là 79?
A. Gold
B. Silver
C. Copper
D. Zinc
ANSWER: A
1

Trong bảng tuần hoàn các nguyên tố, các nguyên tố có cùng cấu hình electron bên trong thuộc cùng một gì?
A. Nhóm
B. Chu kỳ
C. Loạt
D. Chiều
ANSWER: B
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số electron bên ngoài là 7?
A. Chlorine
B. Bromine
C. Iodine
D. Fluorine
ANSWER: A
1

Cấu hình electron của nguyên tử Oxy (O) là gì?
A. 1s22s22p3
B. 1s22s22p4
C. 1s22s22p5
D. 1s22s22p6
ANSWER: B
1

Liên kết ion xảy ra giữa hai nguyên tử có sự chênh lệch lớn về gì?
A. Số electron
B. Số proton
C. Số neutron
D. Số electron valence
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số proton là 20?
A. Calcium
B. Chlorine
C. Sodium
D. Potassium
ANSWER: A
1

Trong phân tử CO2, nguyên tử carbon có cấu hình electron bên trong là gì?
A. [He]2s22p2
B. [He]2s22p3
C. [He]2s22p4
D. [He]2s22p5
ANSWER: C
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có khối lượng nguyên tử nhỏ nhất?
A. Hydrogen
B. Helium
C. Lithium
D. Beryllium
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số electron bên ngoài ít nhất?
A. Sodium
B. Magnesium
C. Aluminum
D. Silicon
ANSWER: D
1

Trong bảng tuần hoàn các nguyên tố,số proton tăng dần theo chiều nào?
A. Từ trái qua phải
B. Từ trên xuống dưới
C. Từ phải qua trái
D. Từ dưới lên trên
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số hiệu nguyên tử là 8?
A. Oxygen
B. Carbon
C. Nitrogen
D. Hydrogen
ANSWER: A
1

Phân tử của chất nào được tạo bởi liên kết ion?
A. Sodium chloride (NaCl)
B. Carbon dioxide (CO2)
C. Methane (CH4)
D. Ethanol (C2H5OH)
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số electron bên ngoài là 2?
A. Calcium
B. Chlorine
C. Sodium
D. Potassium
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có khối lượng nguyên tử lớn nhất?
A. Uranium
B. Plutonium
C. Neptunium
D. Americium
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số proton là 6?
A. Carbon
B. Nitrogen
C. Oxygen
D. Fluorine
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số electron bên ngoài là 1?
A. Hydrogen
B. Helium
C. Lithium
D. Beryllium
ANSWER: C
1

Liên kết ion xảy ra giữa hai nguyên tử có sự chênh lệch lớn về gì?
A. Số electron
B. Số proton
C. Số neutron
D. Số electron valence
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có khối lượng nguyên tử là 12?
A. Carbon
B. Nitrogen
C. Oxygen
D. Fluorine
ANSWER: A
1

Cấu hình electron của nguyên tử Nitơ (N) là gì?
A. 1s22s22p3
B. 1s22s22p4
C. 1s22s22p5
D. 1s22s22p6
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số hiệu nguyên tử là 79?
A. Gold
B. Silver
C. Copper
D. Zinc
ANSWER: A
1

Trong bảng tuần hoàn các nguyên tố, các nguyên tố có cùng cấu hình electron bên trong thuộc cùng một gì?
A. Nhóm
B. Chu kỳ
C. Loạt
D. Chiều
ANSWER: B
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số electron bên ngoài là 7?
A. Chlorine
B. Bromine
C. Iodine
D. Fluorine
ANSWER: A
1

Cấu hình electron của nguyên tử Oxy (O) là gì?
A. 1s22s22p3
B. 1s22s22p4
C. 1s22s22p5
D. 1s22s22p6
ANSWER: B
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số proton là 20?
A. Calcium
B. Chlorine
C. Sodium
D. Potassium
ANSWER: A
1

Trong phân tử CO2, nguyên tử carbon có cấu hình electron bên trong là gì?
A. [He]2s22p2
B. [He]2s22p3
C. [He]2s22p4
D. [He]2s22p5
ANSWER: C
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số proton là 6?
A. Carbon
B. Nitrogen
C. Oxygen
D. Fluorine
ANSWER: A
1

Trong bảng tuần hoàn các nguyên tố, các nguyên tố có cùng cấu hình electron bên trong thuộc cùng một gì?
A. Nhóm
B. Chu kỳ
C. Loạt
D. Chiều
ANSWER: B
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có số hiệu nguyên tử là 79?
A. Gold
B. Silver
C. Copper
D. Zinc
ANSWER: A
1

Trong phân tử H2O, electron của nguyên tử hydro được chia sẻ với nguyên tử nào?
A. Oxygen
B. Carbon
C. Nitrogen
D. Hydrogen
ANSWER: A
1

Nguyên tử của nguyên tố nào có khối lượng nguyên tử là 12?
A. Carbon
B. Nitrogen
C. Oxygen
D. Fluorine
ANSWER: A
1

Cấu hình electron của nguyên tử Oxy (O) là gì?
A. 1s22s22p3
B. 1s22s22p4
C. 1s22s22p5
D. 1s22s22p6
ANSWER: B
1