Quizname cocaiconcac
Time 2000
Quá trình nào trong tế bào chịu trách nhiệm cung cấp năng lượng cần thiết cho hoạt động của tế bào?

A. Quá trình nguyên phân
B. Quá trình trao đổi gen
C. Quá trình hô hấp
D. Quá trình quang hợp
ANSWER: C
1
Tế bào thực vật được bao bọc bởi cấu trúc nào, có nhiệm vụ bảo vệ và duy trì hình dạng của tế bào?

A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Vách tế bào
ANSWER: D
1
Cấu trúc nào trong tế bào chịu trách nhiệm bảo vệ và kiểm soát lưu thông chất lỏng trong và ngoài tế bào?

A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Hệ vi sinh vật
ANSWER: B
1
Quá trình nào trong tế bào chịu trách nhiệm tạo ra các phân tử mới giống hệt như tế bào gốc ban đầu?

A. Quá trình nguyên phân
B. Quá trình trao đổi gen
C. Quá trình hô hấp
D. Quá trình quang hợp
ANSWER: A
1
Quá trình nào trong tế bào chịu trách nhiệm cung cấp năng lượng cần thiết cho hoạt động của tế bào?

A. Quá trình nguyên phân
B. Quá trình trao đổi gen
C. Quá trình hô hấp
D. Quá trình quang hợp
ANSWER: C
1
Hãy tính giới hạn của hàm số f(x) = (3x^2 + 2x - 1) / (4x^2 - 3x + 1) khi x tiến tới ∞.

A. 3/4
B. 4/3
C. 3
D. Không tồn tại
ANSWER: A
1
Tích phân của hàm số f(x) = cos(3x) trong khoảng từ 0 đến π/6 là bao nhiêu?

A. 0
B. 1
C. 2
D. π/6
ANSWER: B
1
Hãy tính giới hạn của hàm số f(x) = (3x^2 + 2x + 1) / (4x^2 + 3x - 1) khi x tiến tới -∞.

A. 3/4
B. 4/3
C. 3
D. Không tồn tại
ANSWER: A
1
Đạo hàm của hàm số f(x) = 3^x là gì?

A. 3^x
B. ln(3) * 3^x
C. ln(3) * 3^(x-1)
D. ln(3) * 3^(x+1)
ANSWER: B
1
Tên gọi khác của butan là gì?

A. Propan
B. Pentan
C. Ethan
D. Propin
ANSWER: B
1
Quần thể là tập hợp các cá thể cùng loài sinh sống trong cùng một môi trường. Đúng hay sai?

A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1
Định nghĩa "chọn lọc nhân tạo" trong tiến hóa là gì?

A. Quá trình con cái chọn đối tác để sinh sản
B. Quá trình tồn tại và sinh sản của các cá thể có sự khác biệt di truyền
C. Quá trình đột biến di truyền
D. Quá trình thích nghi của sinh vật với môi trường
ANSWER: A
1
Tế bào thực vật được bao bọc bởi cấu trúc nào, có nhiệm vụ bảo vệ và duy trì hình dạng của tế bào?

A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Vách tế bào
ANSWER: D
1
Khi một loài sinh vật tồn tại trong một khu vực mà không gây ảnh hưởng đáng kể đến các loài khác, điều này được gọi là gì?

A. Sự cạnh tranh
B. Sự ký sinh
C. Sự hợp sinh
D. Sự thống trị
ANSWER: D
1
Đột biến là hiện tượng thay đổi trong DNA mà có thể được truyền từ thế hệ này sang thế hệ khác. Đúng hay sai?

A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1
Công thức hóa học của photpho pentaxit là gì?

A. P2O3
B. P4O6
C. P4O10
D. P2O5
ANSWER: C
1
Hiện tượng liên kết gen xảy ra khi:

A. Gen trên một nhiễm sắc thể chuyển sang nhiễm sắc thể khác
B. Gen được biểu hiện chỉ khi có hiện diện của một gen tương ứng trên cùng một nhiễm sắc thể
C. Gen trên cùng một nhiễm sắc thể liên kết chặt chẽ và không xảy ra sự giao cắt
D. Gen đôi độc lập nhau giữa các cặp nhiễm sắc thể không liên kết giao cắt xảy ra
ANSWER: C
1
Trạng thái vật lý của khí oxi là gì?

A. Khí
B. Chất rắn
C. Chất lỏng
D. Pha khí
ANSWER: A
1
Tế bào có cấu trúc nhân đều gọi là gì?

A. Tế bào đa nhân
B. Tế bào đơn nhân
C. Tế bào ác nhân
D. Tế bào nhân đa
ANSWER: B
1
Nguồn năng lượng chính trong mạch điện là gì?

A. Năng lượng nhiệt
B. Năng lượng cơ
C. Năng lượng điện
D. Năng lượng hạt nhân
ANSWER: C
1
Loại phản ứng hóa học nào xảy ra khi một chất bị chia tách thành các chất khác?

A. Phản ứng trao đổi
B. Phản ứng tổng hợp
C. Phản ứng phân hủy
D. Phản ứng trùng hợp
ANSWER: C
1
Nhiệt độ nào đóng vai trò quan trọng trong quá trình biến dạng của chất?

A. Nhiệt độ sôi
B. Nhiệt độ đông đặc
C. Nhiệt độ kích thích
D. Nhiệt độ nóng chảy
ANSWER: D
1
Loại phản ứng nào xảy ra khi một ancol bị oxi hóa thành một aldehyd hoặc axit?

A. Phản ứng cộng
B. Phản ứng chuyển vị
C. Phản ứng thế
D. Phản ứng oxi hóa khử
ANSWER: D
1
Quá trình nào trong tế bào chịu trách nhiệm sản xuất năng lượng hóa học thông qua quang hợp?

A. Quá trình nguyên phân
B. Quá trình trao đổi gen
C. Quá trình hô hấp
D. Quá trình quang hợp
ANSWER: D
1
Hiện tượng khi các gen trên cùng một cặp nhiễm sắc thể liên kết chặt chẽ và không xảy ra sự giao cắt là:

A. Kết hợp gen
B. Liên kết gen
C. Phân li gen
D. Chuyển gen
ANSWER: B
1
Tích phân của hàm số f(x) = ln(2x) trong khoảng từ 1 đến 2 là bao nhiêu?

A. 0
B. 1
C. ln(2)
D. 1/2
ANSWER: C
1
Tên gọi chính xác của chất có công thức CH3COOH là gì?

A. Acetic acid
B. Acetaldehyde
C. Acetone
D. Acetylene
ANSWER: A
1
Loại tế bào nào không có nhân?

A. Tế bào thực vật
B. Tế bào động vật
C. Tế bào vi khuẩn
D. Tế bào nấm
ANSWER: C
1
Bộ phận nào trong tế bào thực vật chịu trách nhiệm tiến hành quang hợp?

A. Lá
B. Thân
C. Rễ
D. Hoa
ANSWER: A
1
Hiđrocacbon no nào có công thức phân tử là C4H10?

A. Metan
B. Etan
C. Propan
D. Butan
ANSWER: D
1
Trong phản ứng oxi hóa, chất nào bị mất electron?

A. Chất oxi hóa
B. Chất bị oxi hóa
C. Chất chuyển electron
D. Không có chất nào mất electron
ANSWER: B
1
Đột biến di truyền xảy ra do quá trình nào?

A. Thay đổi ngẫu nhiên trong gene
B. Sự thay đổi môi trường
C. Quá trình hình thành hóa thạch
D. Chọn lọc tự nhiên
ANSWER: A
1
Nguyên tử của phần tử nào chứa số proton nhỏ nhất trong bảng tuần hoàn các nguyên tố hóa học?

A. Hiđrô
B. Oxi
C. Canxi
D. Nhôm
ANSWER: A
1
Loại tế bào nào chịu trách nhiệm sản xuất màng và tạo nên cấu trúc của sinh vật?

A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào tế bào
ANSWER: D
1
Định nghĩa "chọn lọc nhân tạo" trong tiến hóa là gì?

A. Quá trình con cái chọn đối tác để sinh sản
B. Quá trình tồn tại và sinh sản của các cá thể có sự khác biệt di truyền
C. Quá trình đột biến di truyền
D. Quá trình thích nghi của sinh vật với môi trường
ANSWER: A
1
Cấu hình electron của nguyên tử Oxy (O) là gì?

A. 1s22s22p3
B. 1s22s22p4
C. 1s22s22p5
D. 1s22s22p6
ANSWER: B
1
Quá trình nào trong tế bào chịu trách nhiệm cung cấp năng lượng cần thiết cho hoạt động của tế bào?

A. Quá trình nguyên phân
B. Quá trình trao đổi gen
C. Quá trình hô hấp
D. Quá trình quang hợp
ANSWER: C
1
Quá trình nào xảy ra khi một chất khí biến thành chất lỏng?

A. Đông đặc
B. Sôi
C. Nóng chảy
D. Quang hợp
ANSWER: C
1
Quá trình nào giải thích sự thích nghi của các sinh vật với môi trường?

A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Hóa thạch học
ANSWER: A
1
Cấu hình electron của nguyên tử Nitơ (N) là gì?

A. 1s22s22p3
B. 1s22s22p4
C. 1s22s22p5
D. 1s22s22p6
ANSWER: A
1
Hiện tượng khi các gen đôi độc lập nhau giữa các cặp nhiễm sắc thể không liên kết giao cắt xảy ra là:

A. Kết hợp gen
B. Liên kết gen
C. Phân li gen
D. Chuyển gen
ANSWER: A
1
Quá trình chuyển đổi năng lượng hóa học thành năng lượng di động trong tế bào được gọi là gì?

A. Quang hợp
B. Hô hấp
C. Quang trị
D. Quang phân li
ANSWER: B
1
Đơn vị đo thời gian trong hóa học là gì?

A. Giây
B. Phút
C. Giờ
D. Ngày
ANSWER: A
1
Nguyên tử của nguyên tố nào có số proton là 20?

A. Calcium
B. Chlorine
C. Sodium
D. Potassium
ANSWER: A
1
Quần thể là tập hợp các cá thể cùng loài sinh sống trong cùng một môi trường. Đúng hay sai?

A. Đúng
B. Sai
ANSWER: A
1
Các nhà sinh thái học sử dụng khái niệm "phân bố sinh thái" để nói về gì?

A. Sự khác biệt về cấu trúc và chức năng giữa các loài
B. Sự phân bố các loài trong một khu vực cụ thể
C. Sự tương tác giữa các loài trong một môi trường
D. Sự thay đổi di truyền trong một quần thể
ANSWER: B
1
Loại tế bào nào có khả năng tự di chuyển?

A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào máu
ANSWER: A
1
Cấu tạo của nguyên tử bao gồm các hạt nào?

A. Proton, electron, neutron
B. Proton, positron, neutron
C. Proton, neutron, ion
D. Proton, positron, electron
ANSWER: A
1
Các nhà sinh thái học nghiên cứu về mối quan hệ giữa các yếu tố trong một hệ sinh thái gọi là gì?

A. Quan hệ sinh thái
B. Đa dạng sinh học
C. Công nghệ sinh thái
D. Sự phát triển sinh thái
ANSWER: A
1
Phần của tế bào chứa hệ gen và chịu trách nhiệm điều khiển hoạt động của tế bào được gọi là gì?

A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Hệ vi sinh vật
ANSWER: A
1
Sự tương tác giữa các loài trong một môi trường cụ thể được gọi là gì?

A. Cộng sinh
B. Hợp sinh
C. Ký sinh
D. Symbiosis
ANSWER: D
1
Kim loại nào sau đây không có tính chất từ tính?

A. Sắt
B. Niken
C. Nhôm
D. Đồng
ANSWER: C
1
Định nghĩa "chọn lọc tự nhiên" trong tiến hóa là gì?

A. Quá trình con cái chọn đối tác để sinh sản
B. Quá trình tồn tại và sinh sản của các cá thể có sự khác biệt di truyền
C. Quá trình đột biến di truyền
D. Quá trình thích nghi của sinh vật với môi trường
ANSWER: B
1
Loại tế bào nào có khả năng tự di chuyển?

A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào máu
ANSWER: A
1
Công thức cấu tạo của buten-1 là gì?

A. C4H6
B. C4H8
C. C4H10
D. C4H8O
ANSWER: B
1
Quá trình nào giải thích sự thích nghi của các sinh vật với môi trường?

A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Hóa thạch học
ANSWER: A
1
Nguyên tố nào có số hiệu nguyên tử là 8?

A. Oxygen
B. Carbon
C. Nitrogen
D. Hydrogen
ANSWER: A
1
Trong di truyền học, kí hiệu "AA" biểu thị cho:

A. Đột biến
B. Đồng hợp
C. Kép
D. Heterozygote
ANSWER: B
1
