Quizname General
Time 0
Nhiệt độ tối đa mà một chất có thể nóng chảy gọi là gì?

A. Điểm sôi
B. Điểm chảy
C. Điểm nóng chảy
D. Điểm hóa hơi
ANSWER: B
1
Nguyên tố nào là nguyên tố phổ biến nhất trong vỏ Trái Đất?

A. Oxy
B. Silic
C. Nhôm
D. Sắt
ANSWER: A
1
Phản ứng hóa học diễn ra nhanh nhất ở điều kiện nào?

A. Áp suất cao
B. Nhiệt độ thấp
C. Phản ứng pha khí
D. Phản ứng pha lỏng
ANSWER: A
1
Loại chất nào không dẫn điện?

A. Kim loại
B. Các chất điện phân
C. Chất rắn ion không phân cực
D. Chất lỏng phân cực
ANSWER: D
1
Hiđroxit của nguyên tố nào có tính bazơ mạnh nhất?

A. Natri
B. Kali
C. Li
D. Amônium
ANSWER: A
1
Công thức hóa học của nước là gì?

A. H2O
B. HOH
C. H3O
D. H2O2
ANSWER: A
1
Trong bảng tuần hoàn các nguyên tố, nguyên tố nào có số nguyên tử lớn nhất?

A. Uran
B. Radium
C. Lantan
D. Plutonium
ANSWER: A
1
Kim loại nào dễ oxi hóa nhất?

A. Đồng
B. Sắt
C. Nhôm
D. Kẽm
ANSWER: C
1
Trạng thái vật lý của clo là gì?

A. Khí
B. Chất rắn
C. Chất lỏng
D. Pha khí
ANSWER: A
1
Hiđrocacbon no nào có công thức phân tử là C4H10?

A. Metan
B. Etan
C. Propan
D. Butan
ANSWER: D
1
Trong các loại phản ứng hóa học, phản ứng trao đổi là gì?

A. Phản ứng giữa kim loại và axit
B. Phản ứng giữa kim loại và oxi
C. Phản ứng giữa axit và bazơ
D. Phản ứng giữa oxi và bazơ
ANSWER: C
1
Đơn vị đo khối lượng trong hệ SI là gì?

A. Gram
B. Kilogram
C. Miligram
D. Tấn
ANSWER: B
1
Chất nào không phải là axit?

A. H2SO4
B. NaOH
C. HCl
D. HNO3
ANSWER: B
1
Trong phân tử nước, các nguyên tử hiđro và ôxi có tỷ lệ là bao nhiêu?

A. 1:1
B. 2:1
C. 1:2
D. 1:3
ANSWER: B
1
Định luật bảo toàn khối lượng nói rằng:

A. Khối lượng không thể biến đổi trong một phản ứng hóa học
B. Khối lượng tăng trong một phản ứng hóa học
C. Khối lượng giảm trong một phản ứng hóa học
D. Khối lượng không liên quan đến phản ứng hóa học
ANSWER: A
1
Loại phản ứng hóa học nào xảy ra khi hai chất tạo thành một chất mới?

A. Phản ứng trao đổi
B. Phản ứng tổng hợp
C. Phản ứng phân hủy
D. Phản ứng trùng hợp
ANSWER: B
1
Chất nào không phải là nguyên tố hóa học?

A. Oxi
B. Hydro
C. Kẽm
D. Sắt
ANSWER: C
1
Đơn vị đo nhiệt độ trong hệ SI là gì?

A. Độ Celsius
B. Độ Kelvin
C. Độ Fahrenheit
D. Độ Rankine
ANSWER: B
1
Trong phản ứng oxi hóa, chất nào bị mất electron?

A. Chất oxi hóa
B. Chất bị oxi hóa
C. Chất chuyển electron
D. Không có chất nào mất electron
ANSWER: B
1
Hiđrocacbon không no nào có công thức phân tử là C2H2?

A. Metan
B. Etan
C. Eten
D. Eten
ANSWER: C
1
Cấu tạo của nguyên tử bao gồm các hạt nào?

A. Proton, electron, neutron
B. Proton, positron, neutron
C. Proton, neutron, ion
D. Proton, positron, electron
ANSWER: A
1
Trạng thái vật lý của heli là gì?

A. Khí
B. Chất rắn
C. Chất lỏng
D. Pha khí
ANSWER: A
1
Kim loại nào có màu vàng?

A. Bạc
B. Đồng
C. Nhôm
D. Kẽm
ANSWER: B
1
Đạy là gì?

A. Kích thước của một chất
B. Tính chất hóa học của một chất
C. Sự thay đổi hình thức của một chất
D. Khối lượng của một chất
ANSWER: C
1
Nguyên tử nào được sử dụng để đo khối lượng trong hóa học?

A. Kilogram
B. Gram
C. Mole
D. Đồng
ANSWER: C
1
Phân tử nước có gồm những liên kết nào?

A. Liên kết ion
B. Liên kết cộng hóa trị
C. Liên kết ion và liên kết cộng hóa trị
D. Không có liên kết nào
ANSWER: C
1
Trạng thái vật lý của khí oxi là gì?

A. Khí
B. Chất rắn
C. Chất lỏng
D. Pha khí
ANSWER: A
1
Đơn vị đo thể tích trong hóa học là gì?

A. Kilogram
B. Lit
C. Mol
D. Gram
ANSWER: B
1
Loại phản ứng hóa học nào xảy ra khi một chất bị chia tách thành các chất khác?

A. Phản ứng trao đổi
B. Phản ứng tổng hợp
C. Phản ứng phân hủy
D. Phản ứng trùng hợp
ANSWER: C
1
Nguyên tử nào có khối lượng nhỏ nhất trong các nguyên tử sau?

A. Carbon
B. Oxi
C. Hydro
D. Nitơ
ANSWER: C
1
Trong phản ứng oxi hóa, chất nào nhận electron?

A. Chất oxi hóa
B. Chất bị oxi hóa
C. Chất chuyển electron
D. Không có chất nào nhận electron
ANSWER: A
1
Điểm sôi của nước ở điều kiện tiêu chuẩn là bao nhiêu?

A. 0 độ Celsius
B. 100 độ Celsius
C. 273 độ Kelvin
D. 373 độ Kelvin
ANSWER: B
1
Hiđrocacbon mạch hở nào có công thức phân tử là C3H8?

A. Metan
B. Etan
C. Propan
D. Butan
ANSWER: C
1
Loại phản ứng hóa học nào xảy ra khi hai chất hoán đổi vị trí các nhóm chức?

A. Phản ứng trao đổi
B. Phản ứng tổng hợp
C. Phản ứng phân hủy
D. Phản ứng trùng hợp
ANSWER: A
1
Đơn vị đo thời gian trong hóa học là gì?

A. Giây
B. Phút
C. Giờ
D. Ngày
ANSWER: A
1
Phản ứng hóa học là sự thay đổi nào sau đây không phải là phản ứng hóa học?

A. Cháy gỗ
B. Rỉ sắt
C. Nước đá tan trong nước ấm
D. Sự phân rã của nước
ANSWER: C
1
Trạng thái vật lý của clo là gì?

A. Khí
B. Chất rắn
C. Chất lỏng
D. Pha khí
ANSWER: A
1
Kim loại nào không phản ứng với axit?

A. Kẽm
B. Nhôm
C. Sắt
D. Bạc
ANSWER: D
1
Chất nào không phải là bazơ?

A. NaOH
B. HCl
C. KOH
D. NH3
ANSWER: B
1
Trong phân tử nước, góc giữa hai liên kết hiđro là bao nhiêu độ?

A. 90 độ
B. 109.5 độ
C. 120 độ
D. 180 độ
ANSWER: B
1
Định nghĩa "chọn lọc nhân tạo" trong tiến hóa là gì?

A. Quá trình con cái chọn đối tác để sinh sản
B. Quá trình tồn tại và sinh sản của các cá thể có sự khác biệt di truyền
C. Quá trình đột biến di truyền
D. Quá trình thích nghi của sinh vật với môi trường
ANSWER: A
1
Khi một loài sinh vật tồn tại trong một khu vực mà không gây ảnh hưởng đáng kể đến các loài khác, điều này được gọi là gì?

A. Sự cạnh tranh
B. Sự ký sinh
C. Sự hợp sinh
D. Sự thống trị
ANSWER: D
1
17.Cấu trúc nào trong tế bào chịu trách nhiệm bảo vệ và kiểm soát lưu thông chất lỏng trong và ngoài tế bào?

A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Hệ vi sinh vật
ANSWER: B
1
Cấu trúc nào trong tế bào chứa các hạt nhân bên trong và chứa các hệ thống di truyền?

A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Hệ vi sinh vật
ANSWER: A
1
Tích phân của hàm số f(x) = e^(-x) trong khoảng từ 0 đến ∞ là bao nhiêu?

A. 0
B. 1
C. ∞
D. Không tồn tại
ANSWER: B
1
Loại phản ứng nào xảy ra khi một ancol bị oxi hóa thành một aldehyd hoặc axit?

A. Phản ứng cộng
B. Phản ứng chuyển vị
C. Phản ứng thế
D. Phản ứng oxi hóa khử
ANSWER: D
1
Quá trình nào trong tế bào chịu trách nhiệm sản xuất năng lượng hóa học thông qua quang hợp?

A. Quá trình nguyên phân
B. Quá trình trao đổi gen
C. Quá trình hô hấp
D. Quá trình quang hợp
ANSWER: D
1
Loại tế bào nào không có nhân?

A. Tế bào thực vật
B. Tế bào động vật
C. Tế bào vi khuẩn
D. Tế bào nấm
ANSWER: C
1
Đơn vị nào được sử dụng để đo khối lượng của một chất?

A. Gram
B. Mét
C. Giây
D. Độ Kelvin
ANSWER: A
1
Trong bảng tuần hoàn các nguyên tố, các nguyên tố có cùng cấu hình electron bên trong thuộc cùng một gì?

A. Nhóm
B. Chu kỳ
C. Loạt
D. Chiều
ANSWER: B
1
Sự cân bằng giữa các loài trong một hệ sinh thái gọi là gì?

A. Cân bằng sinh thái
B. Sự tương tác sinh thái
C. Sự đa dạng sinh học
D. Sự phân bố sinh thái
ANSWER: A
1
Nguyên tử của nguyên tố nào có khối lượng nguyên tử lớn nhất?

A. Uranium
B. Plutonium
C. Neptunium
D. Americium
ANSWER: A
1
Loại phản ứng nào xảy ra khi một rượu và một axit tạo thành một este và nước?

A. Phản ứng cộng
B. Phản ứng thế
C. Phản ứng trùng hợp
D. Phản ứng este hóa
ANSWER: D
1
Phân tử H2O có hình dạng như thế nào?

A. Tứ diện
B. Tam giác tù
C. Tetraedr
D. Góc
ANSWER: D
1
Cơ chế chính góp phần vào tiến hóa là gì?

A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Cả A và C đều đúng
ANSWER: D
1
Sự tương tác giữa các loài trong một môi trường cụ thể được gọi là gì?

A. Cộng sinh
B. Hợp sinh
C. Ký sinh
D. Symbiosis
ANSWER: D
1
Quá trình nào trong tế bào chịu trách nhiệm điều khiển và điều chỉnh các hoạt động của tế bào?

A. Quá trình nguyên phân
B. Quá trình trao đổi gen
C. Quá trình hô hấp
D. Quá trình quang hợp
ANSWER: B
1
Loại tế bào nào chịu trách nhiệm sản xuất màng và tạo nên cấu trúc của sinh vật?

A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào tế bào
ANSWER: D
1

A. Đơn vị cấu tạo của cơ thể sống
B. Đơn vị cấu tạo của gen
C. Đơn vị cấu tạo của tạp chất
D. Đơn vị cấu tạo của nguyên tử
ANSWER: A
1
Cơ chế chính góp phần vào tiến hóa là gì?

A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Cả A và C đều đúng
ANSWER: D
1
Sự cân bằng giữa các loài trong một hệ sinh thái gọi là gì?

A. Cân bằng sinh thái
B. Sự tương tác sinh thái
C. Sự đa dạng sinh học
D. Sự phân bố sinh thái
ANSWER: A
1
Một nhóm các hệ sinh thái gần nhau có tính tương đồng sinh thái và đặc điểm địa lý được gọi là gì?

A. Biome
B. Ecosystem
C. Food chain
D. Zonation
ANSWER: A
1
Định nghĩa "chọn lọc nhân tạo" trong tiến hóa là gì?

A. Quá trình con cái chọn đối tác để sinh sản
B. Quá trình tồn tại và sinh sản của các cá thể có sự khác biệt di truyền
C. Quá trình đột biến di truyền
D. Quá trình thích nghi của sinh vật với môi trường
ANSWER: A
1
Hãy tính giới hạn của hàm số f(x) = (x^2 - 1) / (x + 1) khi x tiến tới -1.

A. 0
B. 1
C. -1
D. Không tồn tại
ANSWER: B
1
Cấu hình electron của nguyên tử Nito (N) là gì?

A. 1s22s22p3B. 1s22s22p4
C. 1s22s22p5
D. 1s22s22p6
ANSWER: B
1
Cấu trúc nào trong tế bào chịu trách nhiệm bảo vệ và kiểm soát lưu thông chất lỏng trong và ngoài tế bào?

A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Hệ vi sinh vật
ANSWER: B
1
Quá trình tạo ra một bản sao chính xác của DNA được gọi là gì?

A. Transcription
B. Translation
C. Replication
D. Mutation
ANSWER: C
1
Chất nào là sản phẩm chính của quá trình oxi hóa toluen?

A. Benzaldehyd
B. Benzoic acid
C. Benzene
D. Benzyl chloride
ANSWER: B
1
Quá trình nào giải thích sự thích nghi của các sinh vật với môi trường?

A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Hóa thạch học
ANSWER: A
1
Trong phản ứng hóa học, số oxi hóa giảm khi:

A. Nhận electron
B. Mất electron
C. Giữ nguyên số electron
D. Lưu giữ electron
ANSWER: A
1
Quá trình nào xảy ra khi một loài sinh vật sống trên hoặc trong một loài khác và gây hại cho loài chủ?

A. Sự cạnh tranh
B. Sự ký sinh
C. Sự hợp sinh
D. Sự thống trị
ANSWER: B
1
Cấu trúc nào trong tế bào chứa các cơ quan và hệ thống hoạt động của tế bào?

A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Hệ vi sinh vật
ANSWER: C
1
Quá trình nào xảy ra khi các cá thể có sự khác biệt di truyền tồn tại và sinh sản dễ dàng hơn các cá thể khác?

A. Quá trình đồng hóa
B. Quá trình chọn lọc tự nhiên
C. Quá trình hóa thạch
D. Quá trình truyền gen ngang
ANSWER: B
1
Loại di truyền được truyền từ cha mẹ sang con cái qua các thể tế bào sinh sản được gọi là di truyền:

A. Vô hình
B. Có hình
C. Lập thể
D. Đột biến
ANSWER: B
1
Kích thước của nguyên tử tăng khi di chuyển từ:

A. Trái qua phải trong một chu kỳ
B. Trên xuống dưới trong một nhóm
C. Phải qua trái trong một chu kỳ
D. Dưới lên trên trong một nhóm
ANSWER: B
1
Hiện tượng biến dị di truyền chỉ xảy ra ở vi sinh vật và không xảy ra ởđộng vật. Đúng hay sai?

A. Đúng
B. Sai
ANSWER: B
1
Nguồn năng lượng chính trong mạch điện là gì?

A. Năng lượng nhiệt
B. Năng lượng cơ
C. Năng lượng điện
D. Năng lượng hạt nhân
ANSWER: C
1
Trong phân tử nước, góc giữa hai liên kết hiđro là bao nhiêu độ?

A. 90 độ
B. 109.5 độ
C. 120 độ
D. 180 độ
ANSWER: B
1
Quá trình chuyển đổi năng lượng mặt trời thành năng lượng hóa học thông qua quá trình quang hợp xảy ra ở đâu?

A. Trophic level
B. Food chain
C. Food web
D. Producer
ANSWER: D
1
Loại phản ứng nào xảy ra khi một rượu và một axit tạo thành một este và nước?

A. Phản ứng cộng
B. Phản ứng thế
C. Phản ứng trùng hợp
D. Phản ứng este hóa
ANSWER: D
1
Quá trình chuyển đổi năng lượng mặt trời thành năng lượng hóa học thông qua quá trình quang hợp xảy ra ở đâu?

A. Trophic level
B. Food chain
C. Food web
D. Producer
ANSWER: D
1
Đạo hàm của hàm số f(x) = 3^x là gì?

A. 3^x
B. ln(3) * 3^x
C. ln(3) * 3^(x-1)
D. ln(3) * 3^(x+1)
ANSWER: B
1
Công thức cấu tạo của axetilen là gì?

A. C2H4
B. C2H6
C. C2H2
D. C2H5OH
ANSWER: C
1
Đạo hàm của hàm số f(x) = ln(x^2) là gì?

A. 2/x
B. 2x
C. 1/x
D. x^2
ANSWER: A
1
Tên gọi chính xác của chất có công thức C2H5OH là gì?

A. Ethanol
B. Methanol
C. Ethylene
D. Ethene
ANSWER: A
1
Trong phản ứng hóa học, số oxi hóa giảm khi:

A. Nhận electron
B. Mất electron
C. Giữ nguyên số electron
D. Lưu giữ electron
ANSWER: A
1

A. Sắt
B. Niken
C. Nhôm
D. Đồng
ANSWER: C
1
Quá trình tạo ra một bản sao chính xác của DNA được gọi là gì?

A. Transcription
B. Translation
C. Replication
D. Mutation
ANSWER: C
1
Tế bào thực vật được bao bọc bởi cấu trúc nào, có nhiệm vụ bảo vệ và duy trì hình dạng của tế bào?

A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Vách tế bào
ANSWER: D
1
