Category name: Tiến hoá
thisline support the file reader to read both quizz file and category file


Tiến hóa là quá trình nào?
A. Sự thích nghi của các sinh vật với môi trường
B. Sự thay đổi di truyền trong một quần thể
C. Sự phát triển của các loài qua thời gian
D. Tất cả các câu trên đều đúng
ANSWER: D
1

Cơ chế chính góp phần vào tiến hóa là gì?
A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Cả A và C đều đúng
ANSWER: D
1

Quá trình nào giải thích sự thích nghi của các sinh vật với môi trường?
A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Hóa thạch học
ANSWER: A
1

Đột biến di truyền xảy ra do quá trình nào?
A. Thay đổi ngẫu nhiên trong gene
B. Sự thay đổi môi trường
C. Quá trình hình thành hóa thạch
D. Chọn lọc tự nhiên
ANSWER: A
1

Nguyên tắc cơ bản của tiến hóa là gì?
A. Tính ngẫu nhiên
B. Tính thừa kế
C. Tính biến đổi
D. Tính thích nghi
ANSWER: D
1

Định nghĩa "chọn lọc tự nhiên" trong tiến hóa là gì?
A. Quá trình con cái chọn đối tác để sinh sản
B. Quá trình tồn tại và sinh sản của các cá thể có sự khác biệt di truyền
C. Quá trình đột biến di truyền
D. Quá trình thích nghi của sinh vật với môi trường
ANSWER: B
1

Trong tiến hóa, các sự thay đổi di truyền xảy ra ở đâu?
A. Quần thể
B. Sinh vật cá thể
C. Môi trường
D. Tất cả các câu trên đều đúng
ANSWER: B
1

Quá trình nào đóng vai trò quan trọng trong việc tạo ra sự đa dạng di truyền trong quần thể?
A. Đột biến di truyền
B. Chọn lọc tự nhiên
C. Quá trình phân giải
D. Quá trình truyền gen ngang
ANSWER: A
1

Quá trình nào giải thích sự thích nghi của các sinh vật với môi trường?
A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Hóa thạch học
ANSWER: A
1

Sự đa dạng di truyền trong một quần thể là do quá trình nào?
A. Đột biến di truyền
B. Quá trình chọn lọc
C. Quá trình phân giải
D. Quá trình kết hợp
ANSWER: A
1

Các bằng chứng tiến hóa gồm những gì?
A. Hóa thạch, phân tử, quan sát hiện tại
B. Đột biến di truyền, chọn lọc tự nhiên, phân giải
C. Sự thay đổi môi trường, phát triển sinh học, chọn lọc tự nhiên
D. Tất cả các câu trên đều đúng
ANSWER: A
1

Quá trình nào giúp tạo ra sự thay đổi di truyền trong một quần thể?
A. Đột biến di truyền
B. Chọn lọc tự nhiên
C. Sự thích nghi
D. Quá trình hóa thạch
ANSWER: A
1

Lý thuyết nào giải thích về sự phát triển của các loài qua thời gian?
A. Lý thuyết tiến hóa
B. Lý thuyết Big Bang
C. Lý thuyết trọng lực
D. Lý thuyết tương đối
ANSWER: A
1

Định nghĩa "chọn lọc nhân tạo" trong tiến hóa là gì?
A. Quá trình con cái chọn đối tác để sinh sản
B. Quá trình tồn tại và sinh sản của các cá thể có sự khác biệt di truyền
C. Quá trình đột biến di truyền
D. Quá trình thích nghi của sinh vật với môi trường
ANSWER: A
1

Quá trình nào xảy ra khi các cá thể có sự khác biệt di truyền tồn tại và sinh sản dễ dàng hơn các cá thể khác?
A. Quá trình đồng hóa
B. Quá trình chọn lọc tự nhiên
C. Quá trình hóa thạch
D. Quá trình truyền gen ngang
ANSWER: B
1

Quá trình nào giải thích sự thích nghi của các sinh vật với môi trường?
A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D.Hóa thạch học
ANSWER: A
1

Quá trình nào giúp tạo ra sự thay đổi di truyền trong một quần thể?
A. Đột biến di truyền
B. Chọn lọc tự nhiên
C. Sự thích nghi
D. Quá trình hóa thạch
ANSWER: A
1

Quá trình nào giải thích sự thích nghi của các sinh vật với môi trường?
A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Hóa thạch học
ANSWER: A
1

Định nghĩa "các bằng chứng tiến hóa" là gì?
A. Các bằng chứng về sự thích nghi của các sinh vật với môi trường
B. Các bằng chứng về sự phát triển của các loài qua thời gian
C. Các bằng chứng về sự thay đổi di truyền trong một quần thể
D. Các bằng chứng về sự phân giải của các loài
ANSWER: B
1

Quá trình nào giúp tạo ra sự thay đổi di truyền trong một quần thể?
A. Đột biến di truyền
B. Chọn lọc tự nhiên
C. Quá trình phân giải
D. Quá trình kết hợp
ANSWER: A
1

Định nghĩa "lý thuyết tiến hóa" là gì?
A. Lý thuyết về sự phát triển của vũ trụ
B. Lý thuyết về sự phát triển của các loài qua thời gian
C. Lý thuyết về nguyên tử và phân tử
D. Lý thuyết về nguyên tắc di truyền
ANSWER: B
1

Cơ chế nào giải thích sự thay đổi di truyền trong một quần thể?
A. Đột biến di truyền
B. Chọn lọc tự nhiên
C. Sự thích nghi
D. Quá trình hóa thạch
ANSWER: A
1

Quá trình nào giải thích sự thích nghi của các sinh vật với môi trường?
A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Hóa thạch học
ANSWER: A
1

Quá trình nào giúp tạo ra sự thay đổi di truyền trong một quần thể?
A. Đột biến di truyền
B. Chọn lọc tự nhiên
C. Sự thích nghi
D. Quá trình hóa thạch
ANSWER: A
1

Quá trình nào giải thích sự thích nghi của các sinh vật với môi trường?
A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Hóa thạch học
ANSWER: A
1

Định nghĩa "chọn lọc nhân tạo" trong tiến hóa là gì?
A. Quá trình con cái chọn đối tác để sinh sản
B. Quá trình tồn tại và sinh sản của các cá thể có sự khác biệt di truyền
C. Quá trình đột biến di truyền
D. Quá trình thích nghi của sinh vật với môi trường
ANSWER: A
1

Trong tiến hóa, sự phát triển của các loài qua thời gian dựa vào quá trình nào?
A. Đột biến di truyền
B. Chọn lọc tự nhiên
C. Sự thích nghi
D. Hóa thạch học
ANSWER: B
1

Quá trình nào xảy ra khi các cá thể có sự khác biệt di truyền tồn tại và sinh sản dễ dàng hơn các cá thể khác?
A. Quá trình đồng hóa
B. Quá trình chọn lọc tự nhiên
C. Quá trình hóa thạch
D. Quá trình truyền gen ngang
ANSWER: B
1

Cơ chế chính góp phần vào tiến hóa là gì?
A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Cả A và C đều đúng
ANSWER: D
1

Đột biến di truyền xảy ra do quá trình nào?
A. Thay đổi ngẫu nhiên trong gene
B. Sự thay đổi môi trường
C. Quá trình hình thành hóa thạch
D. Chọn lọc tự nhiên
ANSWER: A
1

Nguyên tắc cơ bản của tiến hóa là gì?
A. Tính ngẫu nhiên
B. Tính thừa kế
C. Tính biến đổi
D. Tính thích nghi
ANSWER: D
1

Quá trình nào giải thích sự thích nghi của các sinh vật với môi trường?
A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Hóa thạch học
ANSWER: A
1

Lýthuyết nào giải thích về sự phát triển của các loài qua thời gian?
A. Lý thuyết tiến hóa
B. Lý thuyết Big Bang
C. Lý thuyết trọng lực
D. Lý thuyết tương đối
ANSWER: A
1

Định nghĩa "chọn lọc nhân tạo" trong tiến hóa là gì?
A. Quá trình con cái chọn đối tác để sinh sản
B. Quá trình tồn tại và sinh sản của các cá thể có sự khác biệt di truyền
C. Quá trình đột biến di truyền
D. Quá trình thích nghi của sinh vật với môi trường
ANSWER: A
1

Cơ chế nào giải thích sự thay đổi di truyền trong một quần thể?
A. Đột biến di truyền
B. Chọn lọc tự nhiên
C. Sự thích nghi
D. Quá trình hóa thạch
ANSWER: A
1

Quá trình nào giải thích sự thích nghi của các sinh vật với môi trường?
A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Hóa thạch học
ANSWER: A
1

Quá trình nào giúp tạo ra sự thay đổi di truyền trong một quần thể?
A. Đột biến di truyền
B. Chọn lọc tự nhiên
C. Sự thích nghi
D. Quá trình hóa thạch
ANSWER: A
1

Quá trình nào giải thích sự thích nghi của các sinh vật với môi trường?
A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Hóa thạch học
ANSWER: A
1

Định nghĩa "các bằng chứng tiến hóa" là gì?
A. Các bằng chứng về sự thích nghi của các sinh vật với môi trường
B. Các bằng chứng về sự phát triển của các loài qua thời gian
C. Các bằng chứng về sự thay đổi di truyền trong một quần thể
D. Các bằng chứng về sự phân giải của các loài
ANSWER: B
1

Quá trình nào giúp tạo ra sự thay đổi di truyền trong một quần thể?
A. Đột biến di truyền
B. Chọn lọc tự nhiên
C. Quá trình phân giải
D. Quá trình kết hợp
ANSWER: A
1

Định nghĩa "lý thuyết tiến hóa" là gì?
A. Lý thuyết về sự phát triển của vũ trụ
B. Lý thuyết về sự phát triển của các loài qua thời gian
C. Lý thuyết về nguyên tử và phân tử
D. Lý thuyết về nguyên tắc di truyền
ANSWER: B
1

Cơ chế chính góp phần vào tiến hóa là gì?
A. Chọn lọc tự nhiên
B. Chọn lọc nhân tạo
C. Đột biến di truyền
D. Cả A và C đều đúng
ANSWER: D
1

Đột biến di truyền xảy ra do quá trình nào?
A. Thay đổi ngẫu nhiên trong gene
B. Sự thay đổi môi trường
C. Quá trình hình thành hóa thạch
D. Chọn lọc tự nhiên
ANSWER: A
11
1
A. 1
B. 1
ANSWER: A
1
