Category name: Hoá hữu cơ
thisline support the file reader to read both quizz file and category file


Công thức cấu tạo chung của các hidrocacbon no là gì?
A. CnH2n
B. CnH2n+1
C. CnH2n-2
D. CnH2n+2
ANSWER: B
1

Tên gọi khác của butan là gì?
A. Propan
B. Pentan
C. Ethan
D. Propin
ANSWER: B
1

Đơn vị đo độ dài trong hóa học là gì?
A. Đặc biệt
B. Mét
C. Kilogram
D. Gram
ANSWER: B
1

Nhóm chức -COOH trong hợp chất hữu cơ được gọi là gì?
A. Carboxyl
B. Carbonyl
C. Hydroxyl
D. Amino
ANSWER: A
1

Điểm sôi của ethanol là bao nhiêu độ Celsius?
A. 78
B. 100
C. 0
D. -114
ANSWER: A
1

Chất nào là dạng chính của glucose?
A. C6H10O5
B. C6H12O6
C. C6H8O7
D. C6H6O
ANSWER: B
1

Chất nào là monome của PVC (polyvinyl chloride)?
A. Ethylene
B. Propylene
C. Vinyl chloride
D. Ethanol
ANSWER: C
1

Loại phản ứng nào xảy ra khi một hidrocacbon và một halogen tạo thành một hợp chất mới?
A. Phản ứng cộng
B. Phản ứng chuyển vị
C. Phản ứng thế
D. Phản ứng oxi hóa khử
ANSWER: A
1

Tên gọi chính xác của chất có công thức C2H5OH là gì?
A. Ethanol
B. Methanol
C. Ethylene
D. Ethene
ANSWER: A
1

Nhóm chức -NH2 trong hợp chất hữu cơ được gọi là gì?
A. Carboxyl
B. Carbonyl
C. Hydroxyl
D. Amino
ANSWER: D
1

Công thức cấu tạo của benzen là gì?
A. C6H6
B. C6H8
C. C6H10
D. C6H12
ANSWER: A
1

Chất nào là sản phẩm chính của quá trình sục khí Cl2 vào hydrocacbon mạch hở?
A. Alkan
B. Alken
C. Alkyn
D. Alkyl chloride
ANSWER: D
1

Loại phản ứng nào xảy ra khi một rượu và một axit tạo thành một este và nước?
A. Phản ứng cộng
B. Phản ứng thế
C. Phản ứng trùng hợp
D. Phản ứng este hóa
ANSWER: D
1

Chất nào là sản phẩm chính của quá trình oxi hóa toluen?
A. Benzaldehyd
B. Benzoic acid
C. Benzene
D. Benzyl chloride
ANSWER: B
1

Nhóm chức -OH trong hợp chất hữu cơ được gọi là gì?
A. Carboxyl
B. Carbonyl
C. Hydroxyl
D. Amino
ANSWER: C
1

Công thức cấu tạo của etylen là gì?
A. C2H4
B. C2H6
C. C2H2
D. C2H5OH
ANSWER: A
1

Tên gọi chính xác của chất có công thức CH3COOH là gì?
A. Acetic acid
B. Acetaldehyde
C. Acetone
D. Acetylene
ANSWER: A
1

Loại phản ứng nào xảy ra khi một halogen thay thế một nguyên tử hydro trong hidrocacbon?
A. Phản ứng cộng
B. Phản ứng chuyển vị
C. Phản ứng thế
D. Phản ứng oxi hóa khử
ANSWER: C
1

Công thức cấu tạo của propan là gì?
A. C3H6
B. C3H8
C. C3H4
D. C3H5OH
ANSWER: B
1

Nhóm chức -CHO trong hợp chất hữu cơ được gọi là gì?
A. Carboxyl
B. Carbonyl
C. Hydroxyl
D. Amino
ANSWER: B
1

Tên gọi chính xác của chất có công thức CH3CH2CH3 là gì?
A. Methane
B. Ethane
C. Propane
D. Butane
ANSWER: C
1

Công thức cấu tạo của axetilen là gì?
A. C2H4
B. C2H6
C. C2H2
D. C2H5OH
ANSWER: C
1

Loại phản ứng nào xảy ra khi một rượu và một axit tạo thành một este và nước?
A. Phản ứng cộng
B. Phản ứng thế
C. Phản ứng trùng hợp
D. Phản ứng este hóa
ANSWER: D
1

Tên gọi chính xác của chất có công thức C6H6 là gì?
A. Benzene
B. Ethene
C. Propene
D. Butene
ANSWER: A
1

Chất nào là sản phẩm chính của quá trình sục khí Cl2 vào etanol?
A. Ethyl chloride
B. Ethylene
C. Ethane
D. Ethyl alcohol
ANSWER: A
1

Nhóm chức -NH2 trong hợp chất hữu cơ được gọi là gì?
A. Carboxyl
B. Carbonyl
C. Hydroxyl
D. Amino
ANSWER: D
1

Công thức cấu tạo của phenol là gì?
A. C6H6O
B. C6H12O6
C. C6H5OH
D. C6H5COOH
ANSWER: C
1

Loại phản ứng nào xảy ra khi một ancol bị oxi hóa thành một aldehyd hoặc axit?
A. Phản ứng cộng
B. Phản ứng chuyển vị
C. Phản ứng thế
D. Phản ứng oxi hóa khử
ANSWER: D
1

Chất nào là sản phẩm chính của quá trình oxi hóa etylen?
A. Ethanol
B. Ethanoic acid
C. Ethyne
D. Ethanal
ANSWER: B
1

Nhóm chức -C=O trong hợp chất hữu cơ được gọi là gì?
A. Carboxyl
B. Carbonyl
C. Hydroxyl
D. Amino
ANSWER: B
1

Công thức cấu tạo của propyn là gì?
A. C3H6
B. C3H8
C. C3H4
D. C3H5OH
ANSWER: C
1

Tên gọi chính xác của chất có công thức CH3CHO là gì?
A. Acetic acid
B. Acetaldehyde
C. Acetone
D. Acetylene
ANSWER: B
1

Loại phản ứng nào xảy ra khi một halogen thay thế một nguyên tử hydro trong hidrocacbon?
A. Phản ứng cộng
B. Phản ứng chuyển vị
C. Phản ứng thế
D. Phản ứng oxi hóa khử
ANSWER: C
1

Công thức cấu tạo của buten-1 là gì?
A. C4H6
B. C4H8
C. C4H10
D. C4H8O
ANSWER: B
1

Nhóm chức -COOH trong hợp chất hữu cơ được gọi là gì?
A. Carboxyl
B. Carbonyl
C. Hydroxyl
D. Amino
ANSWER: A
1

Tên gọi chính xác của chất có công thức C2H4 là gì?
A. Ethanol
B. Methanol
C. Ethylene
D. Ethene
ANSWER: C
1

Công thức cấu tạo của axetilen là gì?
A. C2H4
B. C2H6
C. C2H2
D. C2H5OH
ANSWER: C
1

Loại phản ứng nào xảy ra khi một rượu và một axit tạo thành một este và nước?
A. Phản ứng cộng
B. Phản ứng thế
C. Phản ứng trùng hợp
D. Phản ứng este hóa
ANSWER: D
1

Tên gọi chính xác của chất có công thức CH3CH2CH3 là gì?
A. Methane
B. Ethane
C. Propane
D. Butane
ANSWER: C
1

Nhóm chức -CHO trong hợp chất hữu cơ được gọi là gì?
A. Carboxyl
B. Carbonyl
C. Hydroxyl
D. Amino
ANSWER: B
1

Công thức cấu tạo của etylen là gì?
A. C2H4
B. C2H6
C. C2H2
D. C2H5OH
ANSWER: A
1

Loại phản ứng nào xảy ra khi một rượu và một axit tạo thành một este và nước?
A. Phản ứng cộng
B. Phản ứng thế
C. Phản ứng trùng hợp
D. Phản ứng este hóa
ANSWER: D
1

Tên gọi chính xác của chất có công thức C6H6 là gì?
A. Benzene
B. Ethene
C. Propene
D. Butene
ANSWER: A
1