Category name: Sinh thái học
thisline support the file reader to read both quizz file and category file


Sinh thái học là môn khoa học nghiên cứu về gì?
A. Các yếu tố về môi trường
B. Các yếu tố về di truyền
C. Các yếu tố về sức khỏe con người
D. Các yếu tố về công nghệ
ANSWER: A
1

Hệ sinh thái là gì?
A. Tập hợp các loài sống trong một vùng địa lý cụ thể
B. Một cá thể sống trong một môi trường cụ thể
C. Một nhóm cá thể cùng loài sống trong một vùng địa lý cụ thể
D. Tất cả câu trên đều sai
ANSWER: A
1

Các nhà sinh thái học nghiên cứu về mối quan hệ giữa các yếu tố trong một hệ sinh thái gọi là gì?
A. Quan hệ sinh thái
B. Đa dạng sinh học
C. Công nghệ sinh thái
D. Sự phát triển sinh thái
ANSWER: A
1

Sự đa dạng sinh học đề cập đến gì?
A. Số lượng các loài có mặt trong một môi trường
B. Sự khác biệt về cấu trúc và chức năng giữa các loài
C. Sự phân bố các loài trong một khu vực cụ thể
D. Sự tương tác giữa các loài trong một môi trường
ANSWER: B
1

Khái niệm "sự phân bố địa lý" trong sinh thái học đề cập đến gì?
A. Sự biến đổi di truyền trong một quần thể
B. Sự khác biệt về cấu trúc và chức năng giữa các loài
C. Sự phân bố các loài trong một khu vực cụ thể
D. Sự tương tác giữa các loài trong một môi trường
ANSWER: C
1

Quá trình chuyển đổi năng lượng mặt trời thành năng lượng hóa học thông qua quá trình quang hợp xảy ra ở đâu?
A. Trophic level
B. Food chain
C. Food web
D. Producer
ANSWER: D
1

Môi trường sinh thái đáy đại dương được gọi là gì?
A. Abyssal zone
B. Intertidal zone
C. Neritic zone
D. Pelagic zone
ANSWER: A
1

Sự tương tác giữa các loài trong một môi trường cụ thể được gọi là gì?
A. Cộng sinh
B. Hợp sinh
C. Ký sinh
D. Symbiosis
ANSWER: D
1

Khái niệm "dinh dưỡng" trong sinh thái học đề cập đến gì?
A. Quá trình di chuyển của các loài trong môi trường
B. Quá trình trao đổi gen giữa các loài
C. Sự lấy thức ăn và quá trình sử dụng năng lượng của các loài
D. Sự sinh sản và phát triển của các loài
ANSWER: C
1

Hệ thống con đường mà các chất dinh dưỡng chuyển đổi qua các cấp độ trophic trong một hệ sinh thái được gọi là gì?
A. Trophic level
B. Food chain
C. Food web
D. Producer
ANSWER: B
1

Quá trình nào cho phép các chất dinh dưỡng được tái tạo và trở lại môi trường từ sinh vật chết?
A. Phân huỷ
B. Quang hợp
C. Hô hấp
D. Hợp nhất
ANSWER: A
1

Khi một loài sinh vật tồn tại trong một khu vực mà không gây ảnh hưởng đáng kể đến các loài khác, điều này được gọi là gì?
A. Sự cạnh tranh
B. Sự ký sinh
C. Sự hợp sinh
D. Sự thống trị
ANSWER: D
1

Môi trường nước ngọt được chia thành các loại gì dựa trên sự cường độ ánh sáng xâm nhập và sự phân tán của thực vật nước?
A. Zonation
B. Ecosystem
C. Biome
D. Trophic level
ANSWER: A
1

Sự cân bằng giữa các loài trong một hệ sinh thái gọi là gì?
A. Cân bằng sinh thái
B. Sự tương tác sinh thái
C. Sự đa dạng sinh học
D. Sự phân bố sinh thái
ANSWER: A
1

Quá trình nào xảy ra khi một loài sinhvật chuyển đổi năng lượng hóa học thành năng lượng nhiệt?
A. Quá trình quang hợp
B. Quá trình hô hấp
C. Quá trình phân giải
D. Quá trình cân bằng sinh thái
ANSWER: B
1

Một cộng đồng sinh vật bao gồm các loài sống chung một môi trường cụ thể, được gọi là gì?
A. Hệ sinh thái
B. Tổ hợp sinh thái
C. Trophic level
D. Cộng sinh
ANSWER: A
1

Các nhà sinh thái học sử dụng khái niệm "phân bố sinh thái" để nói về gì?
A. Sự khác biệt về cấu trúc và chức năng giữa các loài
B. Sự phân bố các loài trong một khu vực cụ thể
C. Sự tương tác giữa các loài trong một môi trường
D. Sự thay đổi di truyền trong một quần thể
ANSWER: B
1

Một nhóm các loài trong cùng một khu vực cụ thể, có khả năng sinh sản với nhau và tạo ra hậu duệ là gì?
A. Quần thể
B. Cộng đồng
C. Sinh vật
D. Ecosystem
ANSWER: A
1

Quá trình nào xảy ra khi các chất dinh dưỡng di chuyển qua lại giữa sinh vật sống và môi trường xung quanh?
A. Quá trình cân bằng sinh thái
B. Quá trình trao đổi chất
C. Quá trình hấp thụ
D. Quá trình đồng hóa
ANSWER: B
1

Một nhóm các hệ sinh thái gần nhau có tính tương đồng sinh thái và đặc điểm địa lý được gọi là gì?
A. Biome
B. Ecosystem
C. Food chain
D. Zonation
ANSWER: A
1

Quá trình nào xảy ra khi một loài sinh vật sống trên hoặc trong một loài khác và gây hại cho loài chủ?
A. Sự cạnh tranh
B. Sự ký sinh
C. Sự hợp sinh
D. Sự thống trị
ANSWER: B
1

Sự thay đổi di truyền trong một quần thể sinh vật xảy ra thông qua quá trình nào?
A. Quá trình phân giải
B. Quá trình đồng hóa
C. Quá trình trao đổi chất
D. Quá trình truyền gen
ANSWER: D
1

Quá trình nào xảy ra khi một loài sinh vật sử dụng nguồn tài nguyên một cách ưu tiên trước các loài khác?
A. Sự cạnh tranh
B. Sự ký sinh
C. Sự hợp sinh
D. Sự thống trị
ANSWER: A
1

Một môi trường nào gặp biến đổi nhanh về môi trường và các điều kiện sống?
A. Biome
B. Ecosystem
C. Food chain
D. Tidal zone
ANSWER: D
1

Một nhóm các chuỗi thức ăn trong một hệ sinh thái được gọi là gì?
A. Trophic level
B. Food chain
C. Food web
D. Producer
ANSWER: C
1

Sự tương tác giữa các loài trong một môi trường cụ thể được gọi là gì?
A. Cộng sinh
B. Hợp sinh
C. Ký sinh
D. Symbiosis
ANSWER: D
1

Sự tương tác giữa các loài trong một môi trường cụ thể được gọi là gì?
A. Cộng sinh
B. Hợp sinh
C. Ký sinh
D. Symbiosis
ANSWER: D
1

Môi trường nước ngọt được chia thành các loại gì dựa trên sự cường độ ánh sáng xâm nhập và sự phân tán của thực vật nước?
A. Zonation
B. Ecosystem
C. Biome
D. Trophic level
ANSWER: A
1

Sự cân bằng giữa các loài trong một hệ sinh thái gọi là gì?
A. Cân bằng sinh thái
B. Sự tương tác sinh thái
C. Sự đa dạng sinh học
D. Sự phân bố sinh thái
ANSWER: A
1

Quá trình nào cho phép các chất dinh dưỡng được tái tạo và trở lại môi trường từ sinh vật chết?
A. Phân huỷ
B. Quang hợp
C. Hô hấp
D. Hợp nhất
ANSWER: A
1

Khi một loài sinh vật tồn tại trong một khu vực mà không gây ảnh hưởng đáng kể đến các loài khác, điều này được gọi là gì?
A. Sự cạnh tranh
B. Sự ký sinh
C. Sự hợp sinh
D. Sự thống trị
ANSWER: D
1

Môi trường nước ngọt được chia thành các loại gì dựa trên sự cường độ ánh sáng xâm nhập và sự phân tán của thực vật nước?
A. Zonation
B. Ecosystem
C. Biome
D. Trophic level
ANSWER: A
1

Sự tương tác giữa các loài trong một môi trường cụ thể được gọi là gì?
A. Cộng sinh
B. Hợp sinh
C. Ký sinh
D. Symbiosis
ANSWER: D
1

Khái niệm "hệ sinh thái" đề cập đến gì?
A. Tổ hợp các loài sống chung một môi trường cụ thể
B. Một cá thể sống trong một môi trường cụ thể
C. Một nhóm cá thể cùng loài sống trong một vùng địa lý cụ thể
D. Tất cả câu trên đều sai
ANSWER: A
1

Sự cân bằng giữa các loài trong một hệ sinh thái gọi là gì?
A. Cân bằng sinh thái
B. Sự tương tác sinh thái
C. Sự đa dạng sinh học
D. Sự phân bố sinh thái
ANSWER: A
1

Quá trình chuyển đổi năng lượng mặt trời thành năng lượng hóa học thông qua quá trình quang hợp xảy ra ở đâu?
A. Trophic level
B. Food chain
C. Food web
D. Producer
ANSWER: D
1

Sự thay đổi di truyền trong một quần thể sinh vật xảy ra thông qua quá trình nào?
A. Quá trình phân giải
B. Quá trình đồng hóa
C. Quá trình trao đổi chất
D. Quá trình truyền gen
ANSWER: D
1

Quá trình nào xảy ra khi một loài sinh vật sống trên hoặc trong một loài khác và gây hại cho loài chủ?
A. Sự cạnh tranh
B. Sự ký sinh
C. Sự hợp sinh
D. Sự thống trị
ANSWER: B
1

Môi trường nào gặp biến đổi nhanh về môi trường và các điều kiện sống?
A. Biome
B. Ecosystem
C. Food chain
D. Tidal zone
ANSWER: D
1

Sự tương tác giữa các loài trong một môi trường cụ thể được gọi là gì?
A. Cộng sinh
B. Hợp sinh
C. Ký sinh
D. Symbiosis
ANSWER: D
1

Môi trường nước ngọt được chia thành các loại gì dựa trên sự cường độ ánh sáng xâm nhập và sự phân tán của thực vật nước?
A. Zonation
B. Ecosystem
C. Biome
D. Trophic level
ANSWER: A
1

Sự cân bằng giữa các loài trong một hệ sinh thái gọi là gì?
A. Cân bằng sinh thái
B. Sự tương tác sinh thái
C. Sự đa dạng sinh học
D. Sự phân bố sinh thái
ANSWER: A
1