Category name: Sinh học
thisline support the file reader to read both quizz file and category file


Quá trình chuyển đổi năng lượng ánh sáng thành năng lượng hóa học trong thực vật được gọi là gì?
A. Quang hợp
B. Hô hấp
C. Quang trị
D. Quang phân li
ANSWER: A
1

Bộ phận nào trong tế bào thực vật chịu trách nhiệm tiến hành quang hợp?
A. Lá
B. Thân
C. Rễ
D. Hoa
ANSWER: A
1

Trong quá trình phân tử hoá, quá trình nào tạo ra RNA dựa trên thông tin từ DNA?
A. Transcription
B. Translation
C. Replication
D. Mutation
ANSWER: A
1

Loại tế bào nào không có nhân?
A. Tế bào thực vật
B. Tế bào động vật
C. Tế bào vi khuẩn
D. Tế bào nấm
ANSWER: C
1

Sự tăng trưởng và phân chia tế bào xảy ra trong giai đoạn nào của chu kỳ tế bào?
A. G1
B. S
C. G2
D. M
ANSWER: D
1

Cấu trúc nào của tế bào chịu trách nhiệm điều chỉnh quá trình trao đổi chất và hoạt động của tế bào?
A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Hệ vi sinh vật
ANSWER: B
1

Các loại tế bào nào được gọi là "tế bào thần kinh"?
A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào dịch
D. Tế bào thần kinh
ANSWER: D
1

Quá trình tiếp xúc giữa tế bào hạch và tế bào trứng được gọi là gì?
A. Quá trình lắng đọng
B. Quá trình nguyên bào
C. Quá trình phân bào
D. Quá trình chồi bào
ANSWER: B
1

Loại gen nào có khả năng thay đổi tính trạng di truyền của một sinh vật?
A. Gen hiện hữu
B. Gen hóa ngoại
C. Gen chủ
D. Gen thay đổi
ANSWER: D
1

Quá trình sinh sản nào xảy ra khi một sinh vật tự sản xuất giống mình mà không cần sự tham gia của sinh vật khác?
A. Sinh sản hữu tính
B. Sinh sản vô tính
C. Sinh sản kết hợp
D. Sinh sản không giới tính
ANSWER: B
1

Quá trình nào xảy ra khi tế bào đơn nhân chia thành hai tế bào con có số lượng nhân bằng nhau?
A. Quá trình nguyên phân
B. Quá trình trao đổi gen
C. Quá trình hô hấp
D. Quá trình quang hợp
ANSWER: A
1

Quá trình truyền gen từ cha mẹ sang con cái gọi là gì?
A. Kế thừa di truyền
B. Chuyển gen
C. Sắp xếp gen
D. Đột biến gen
ANSWER: A
1

Loại tế bào nào chịu trách nhiệm sản xuất insulin trong cơ thể?
A. Tế bào thần kinh
B. Tế bào gan
C. Tế bào cơ
D. Tế bào tuyến tụy
ANSWER: D
1

Quá trình chuyển đổi năng lượng hóa học thành năng lượng di động trong tế bào được gọi là gì?
A. Quang hợp
B. Hô hấp
C. Quang trị
D. Quang phân li
ANSWER: B
1

Loại tế bào nào có khả năng tự di chuyển?
A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào máu
ANSWER: A
1

Cấu trúc nào trong tế bào chứa các hạt nhân bên trong và chứa các hệ thống di truyền?
A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Hệ vi sinh vật
ANSWER: A
1

Quá trình nào tạo ra protein dựa trên thông tin từ RNA?
A. Transcription
B. Translation
C. Replication
D. Mutation
ANSWER: B
1

Loại tế bào nào chịu trách nhiệm sản xuất màng và tạo nên cấu trúc của sinh vật?
A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào tế bào
ANSWER: D
1

Quá trình tạo ra một bản sao chính xác của DNA được gọi là gì?
A. Transcription
B. Translation
C. Replication
D. Mutation
ANSWER: C
1

Loại tế bào nào chịu trách nhiệm sản xuất các tế bào mới trong cơ thể?
A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào tế bào
ANSWER: B
1

Quá trình nào xảy ra khi tế bào đơn nhân chia thành hai tế bào con có số lượng nhân bằng nhau?
A. Quá trình nguyên phân
B. Quá trình trao đổi gen
C. Quá trình hô hấp
D. Quá trình quang hợp
ANSWER: A
1

Quá trình truyền gen từ cha mẹ sang con cái gọi là gì?
A. Kế thừa di truyền
B. Chuyển gen
C. Sắp xếp gen
D. Đột biến gen
ANSWER: A
1

Loại tế bào nào chịu trách nhiệm sản xuất hormone trong cơ thể?
A. Tế bào thần kinh
B. Tế bào gan
C. Tế bào cơ
D. Tế bào tuyến
ANSWER: D
1

Quá trình chuyển đổi năng lượng hóa học thành năng lượng di động trong tế bào được gọi là gì?
A. Quang hợp
B. Hô hấp
C. Quang trị
D. Quang phân li
ANSWER: B
1

Loại tế bào nào có khả năng tự di chuyển?
A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào máu
ANSWER: A
1

Cấu trúc nào trong tế bào chứa các hạt nhân bên trong và chứa các hệ thống di truyền?
A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Hệ vi sinh vật
ANSWER: A
1

Quá trình nào tạo ra protein dựa trên thông tin từ RNA?
A. Transcription
B. Translation
C. Replication
D. Mutation
ANSWER: B
1

Loại tế bào nào chịu trách nhiệm sản xuất màng và tạo nên cấu trúc của sinh vật?
A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào tế bào
ANSWER: D
1

Quá trình tạo ra một bản sao chính xác của DNA được gọi là gì?
A. Transcription
B. Translation
C. Replication
D. Mutation
ANSWER: C
1

Loại tế bào nào chịu trách nhiệm sản xuất các tế bào mới trong cơ thể?
A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào tế bào
ANSWER: B
1

Quá trình nào xảy ra khi tế bào đơn nhân chia thành hai tế bào con có số lượng nhân bằng nhau?
A. Quá trình nguyên phân
B. Quá trình trao đổi gen
C. Quá trình hô hấp
D. Quá trình quang hợp
ANSWER: A
1

Quá trình truyền gen từ cha mẹ sang con cái gọi là gì?
A. Kế thừa di truyền
B. Chuyển gen
C. Sắp xếp gen
D. Đột biến gen
ANSWER: A
1

Loại tế bào nào chịu trách nhiệm sản xuất hormone trong cơ thể?
A. Tế bào thần kinh
B. Tế bào gan
C. Tế bào cơ
D. Tế bào tuyến
ANSWER: D
1

Quá trình chuyển đổi năng lượng hóa học thành năng lượng di động trong tế bào được gọi là gì?
A. Quang hợp
B. Hô hấp
C. Quang trị
D. Quang phân li
ANSWER: B
1

Loại tế bào nào có khả năng tự di chuyển?
A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào máu
ANSWER: A
1

Cấu trúc nào trong tế bào chứa các hạt nhân bên trong và chứa các hệ thống di truyền?
A. Lõi tế bào
B. Màng tế bào
C. Cytoplasm
D. Hệ vi sinh vật
ANSWER: A
1

Quá trình nào tạo ra protein dựa trên thông tin từ RNA?
A. Transcription
B. Translation
C. Replication
D. Mutation
ANSWER: B
1

Loại tế bào nào chịu trách nhiệm sản xuất màng và tạo nên cấu trúc của sinh vật?
A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào tế bào
ANSWER: D
1

Quá trình tạo ra một bản sao chính xác của DNA được gọi là gì?
A. Transcription
B. Translation
C. Replication
D. Mutation
ANSWER: C
1

Loại tế bào nào chịu trách nhiệm sản xuất các tế bào mới trong cơ thể?
A. Tế bào cơ
B. Tế bào xương
C. Tế bào thần kinh
D. Tế bào tế bào
ANSWER: B
1

Quá trình nào xảy ra khi tế bào đơn nhân chia thành hai tế bào con có số lượng nhân bằng nhau?
A. Quá trình nguyên phân
B. Quá trình trao đổi gen
C. Quá trình hô hấp
D. Quá trình quang hợp
ANSWER: A
1